{
  "questions": [
    {
      "questionName": "Localização da Floresta Amazônica",
      "question": "Qual região brasileira abriga a Floresta Amazônica?",
      "correctAnswer": "Norte"
    },
    {
      "questionName": "Localização do Pantanal",
      "question": "Onde se localiza o Pantanal, uma das maiores planícies alagadas do mundo?",
      "correctAnswer": "Centro Oeste"
    },
    {
      "questionName": "Localização do Semiárido e Cultura Diversificada",
      "question": "Qual região do Brasil possui um clima semiárido e é conhecida pela sua cultura diversificada e pelo frevo?",
      "correctAnswer": "Nordeste"
    },
    {
      "questionName": "Influência Italiana e Alemã",
      "question": "Qual é a região brasileira conhecida por sua forte influência da colonização italiana e alemã, além de ser uma grande produtora de vinho?",
      "correctAnswer": "Sul"
    },
    {
      "questionName": "Centros Urbanos Importantes",
      "question": "Em qual região do Brasil se encontram importantes centros urbanos como São Paulo, Rio de Janeiro e Belo Horizonte?",
      "correctAnswer": "Sudeste"
    },
    {
      "questionName": "Chapada dos Veadeiros",
      "question": "Onde está localizada a Chapada dos Veadeiros, uma área de grande importância ecológica e turística?",
      "correctAnswer": "Centro Oeste"
    },
    {
      "questionName": "Maior Concentração de Manguezais",
      "question": "Qual é a região brasileira que possui a maior concentração de manguezais do país?",
      "correctAnswer": "Nordeste"
    },
    {
      "questionName": "Parque Nacional da Serra da Capivara",
      "question": "Onde se encontra o Parque Nacional da Serra da Capivara, famoso por abrigar sítios arqueológicos com pinturas rupestres?",
      "correctAnswer": "Nordeste"
    },
    {
      "questionName": "Complexo Lagunar da Lagoa dos Patos",
      "question": "Em qual região do Brasil está localizado o maior complexo lagunar do mundo, a Lagoa dos Patos?",
      "correctAnswer": "Sul"
    },
    {
      "questionName": "Vale do Paraíba",
      "question": "Onde está localizado o Vale do Paraíba, importante região agrícola e industrial do país?",
      "correctAnswer": "Sudeste"
    }
  ]
}
